\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{times}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\begin{document}
  \title{论题~1-6~作业}
  \author{姓名：陈劭源 \and 学号：161240004}
  \date{}
  \maketitle

  \section{[UD] Problem 6.7}
  \begin{itemize}
    \item $B ~\backslash~ A$;
    \item $(A \cup B) ~\backslash~ (A \cap B)$;
    \item $A \cup B \cup C$;
    \item $(B \cap C) ~\backslash~ A$;
    \item $((A \cap B) \cup (A \cap C) \cup (B \cap C)) ~\backslash~ (A \cup B \cup C)$.
  \end{itemize}
  
  \section{[UD] Problem 6.16}

  \section{[UD] Problem 6.17}


  \section{[UD] Problem 1.5}
  \begin{enumerate}
    \item 假设你住在一幢奇怪的房子里，里面有~7~扇一模一样的、紧关着的门，其中有一扇通向浴室。在第一次尝试时找到浴室的概率是大于、小于还是等于第三次尝试时找到浴室的概率？
    \item 第一次尝试时，有~7~扇门可能通向浴室，并且由于每扇门完全相同，因而是等可能的；第三次尝试时只有~5~扇门可能通向浴室，并且也是等可能的。
    \item 因此，第一次尝试就找到浴室的概率为~$\dfrac{1}{7}$，第三次尝试时找到浴室的概率为~$\dfrac{1}{5}$，答案是\textbf{小于}。
  \end{enumerate}

  \section{[UD] Problem 1.6}
  \begin{enumerate}
    \item 题目的意思是，给出一条通过字母移位编码得到的信息，要求解出原来的信息是什么。
    \begin{itemize}
      \item[] \texttt{RDSXCVIWTDGNXHUJCLTLXAAATPGCBDGTPQDJIXIAPITG}
    \end{itemize}
    \item 可以将上述字符串中的所有字母移位~1~至~25，找出有合理意义的那一条即可。
    \item 经过~1~至~25~次移位后，所有的字符串为：
    \begin{itemize}
      \item[] \texttt{SETYDWJXUEHOYIVKDMUMYBBBUQHDCEHUQREKJYJBQJUH}
      \item[] \texttt{TFUZEXKYVFIPZJWLENVNZCCCVRIEDFIVRSFLKZKCRKVI}
      \item[] \texttt{UGVAFYLZWGJQAKXMFOWOADDDWSJFEGJWSTGMLALDSLWJ}
      \item[] \texttt{VHWBGZMAXHKRBLYNGPXPBEEEXTKGFHKXTUHNMBMETMXK}
      \item[] \texttt{WIXCHANBYILSCMZOHQYQCFFFYULHGILYUVIONCNFUNYL}
      \item[] \texttt{XJYDIBOCZJMTDNAPIRZRDGGGZVMIHJMZVWJPODOGVOZM}
      \item[] \texttt{YKZEJCPDAKNUEOBQJSASEHHHAWNJIKNAWXKQPEPHWPAN}
      \item[] \texttt{ZLAFKDQEBLOVFPCRKTBTFIIIBXOKJLOBXYLRQFQIXQBO}
      \item[] \texttt{AMBGLERFCMPWGQDSLUCUGJJJCYPLKMPCYZMSRGRJYRCP}
      \item[] \texttt{BNCHMFSGDNQXHRETMVDVHKKKDZQMLNQDZANTSHSKZSDQ}
      \item[] \textbf{\texttt{CODINGTHEORYISFUNWEWILLLEARNMOREABOUTITLATER}}
      \item[] \texttt{DPEJOHUIFPSZJTGVOXFXJMMMFBSONPSFBCPVUJUMBUFS}
      \item[] \texttt{EQFKPIVJGQTAKUHWPYGYKNNNGCTPOQTGCDQWVKVNCVGT}
      \item[] \texttt{FRGLQJWKHRUBLVIXQZHZLOOOHDUQPRUHDERXWLWODWHU}
      \item[] \texttt{GSHMRKXLISVCMWJYRAIAMPPPIEVRQSVIEFSYXMXPEXIV}
      \item[] \texttt{HTINSLYMJTWDNXKZSBJBNQQQJFWSRTWJFGTZYNYQFYJW}
      \item[] \texttt{IUJOTMZNKUXEOYLATCKCORRRKGXTSUXKGHUAZOZRGZKX}
      \item[] \texttt{JVKPUNAOLVYFPZMBUDLDPSSSLHYUTVYLHIVBAPASHALY}
      \item[] \texttt{KWLQVOBPMWZGQANCVEMEQTTTMIZVUWZMIJWCBQBTIBMZ}
      \item[] \texttt{LXMRWPCQNXAHRBODWFNFRUUUNJAWVXANJKXDCRCUJCNA}
      \item[] \texttt{MYNSXQDROYBISCPEXGOGSVVVOKBXWYBOKLYEDSDVKDOB}
      \item[] \texttt{NZOTYRESPZCJTDQFYHPHTWWWPLCYXZCPLMZFETEWLEPC}
      \item[] \texttt{OAPUZSFTQADKUERGZIQIUXXXQMDZYADQMNAGFUFXMFQD}
      \item[] \texttt{PBQVATGURBELVFSHAJRJVYYYRNEAZBERNOBHGVGYNGRE}
      \item[] \texttt{QCRWBUHVSCFMWGTIBKSKWZZZSOFBACFSOPCIHWHZOHSF}
    \end{itemize}
    其中粗体那一行有实际意义，将单词分割开，并加上标点符号，得到：
    \begin{itemize}
      \item[] \textbf{\texttt{CODING THEORY IS FUN, WE WILL LEARN MORE ABOUT IT LATER.}}
    \end{itemize}
  \end{enumerate}

  \section{[UD] Problem 1.8}
  \begin{enumerate}
    \item 有~12~枚看起来一样的硬币，其中有~1~枚是假的，其重量与真的不同。给一架天平，要求用最少的称量次数找出那枚假币。
    \item 考虑一个较简单的情况：只有~4~枚硬币，其他条件相同。将这~4~枚硬币依次编号为~1, 2, 3, 4~。首先，将~1~号和~2~号硬币放在天平左右两端称量，若
        \begin{enumerate}
          \item 重量相等，说明~1, 2~是真的，~3, 4~是假的。这时将~1~号和~3~号硬币放在天平左右两端称量，若
            \begin{enumerate}
              \item 重量相等，说明~4~是假的；
              \item 重量不相等，说明~3~是假的。
            \end{enumerate}
          \item 重量不相等，说明~3, 4~是真的，~1, 2~是假的。这时将~1~号和~3~号硬币放在天平左右两端称量，若
            \begin{enumerate}
              \item 重量相等，说明~2~是假的；
              \item 重量不相等，说明~1~是假的。
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        上面的讨论表明，要从~4~枚硬币中找出假币，称~2~次即可。
    \item 下面讨论~12~枚硬币的情况。将其依次编号为~1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12~。 将~1, 2, 3, 4~放在天平左端，~5, 6, 7, 8~放在天平右端称量，若
        \begin{enumerate}
          \item 重量相等，说明假币在~9, 10, 11, 12~中。用~2.~中的方法找出即可。
          \item 天平左端较重。将~1, 2, 5~放在天平左端，~3, 6, 9~ 放在天平右端称量，若
            \begin{enumerate}
              \item 天平左端较重，则~1, 2~可能是假币且较重，6~ 也可能是假币且较轻。将~1, 6~放在天平左端，~9, 10~放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 重量相等，则~2~是假的；
                \item 天平左端较重，则~1~是假的；
                \item 天平右端较重，则~6~是假的。
              \end{enumerate}
              \item 天平右端较重，则~3~可能是假币且较重，5~也可能是假币且较轻。将~3, 5~ 放在天平左端，~9, 10~ 放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 天平左端较重，则~3~是假的；
                \item 天平右端较重，则~5~是假的。
              \end{enumerate}
              \item 重量相等，则~4~可能是假币且较重，7, 8~也可能是假币且较轻。将~4, 7~ 放在天平左端，~9, 10~ 放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 重量相等，则~8~是假的；
                \item 天平左端较重，则~4~是假的；
                \item 天平右端较重，则~7~是假的。
              \end{enumerate}
            \end{enumerate}
          \item 天平右端较重。将~1, 2, 5~放在天平左端，~3, 6, 9~ 放在天平右端称量，若
            \begin{enumerate}
              \item 天平左端较重，则~5~可能是假币且较重，3~也可能是假币且较轻。将~3, 5~ 放在天平左端，~9, 10~ 放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 天平左端较重，则~5~是假的；
                \item 天平右端较重，则~3~是假的。
              \end{enumerate}
              \item 天平右端较重，则~6~可能是假币且较重，1, 2~ 也可能是假币且较轻。将~1, 6~放在天平左端，~9, 10~放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 重量相等，则~2~是假的；
                \item 天平左端较重，则~6~是假的；
                \item 天平右端较重，则~1~是假的。
              \end{enumerate}
              \item 重量相等，则~7, 8~可能是假币且较重，4~也可能是假币且较轻。将~4, 7~ 放在天平左端，~9, 10~ 放在天平右端，若
              \begin{enumerate}
                \item 重量相等，则~8~是假的；
                \item 天平左端较重，则~7~是假的；
                \item 天平右端较重，则~4~是假的。
              \end{enumerate}
            \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        上面的讨论表明，称量~3~次即可从这~12~枚硬币中找出假币。下面证明不可能以少于~3~次的称量，从~12~枚硬币中找出假币。假设称量~2~次即可找出假币，每次称量的结果有左边重、右边重、重量相等这~3~种，称~2~次一共可能的结果组合有~$3 \times 3 = 9$~ 种，而一共有~12~枚硬币是假币，从而至少有~1~ 种结果组合不能确定哪一枚硬币是假币。综上，从~12~枚硬币中找出假币的最少称量次数为\textbf{~3~次}。
  \end{enumerate}

\end{document}
